應該禁止學術台討論自殺

人地講會死得舒服，一個人一時睇唔開，諗埋一邊，佢又走去跟住試
老實講，未上高登前，有啲自殺方法我真係聽都未聽過
啲討論仲要繪形繪色，圖文並茂，邊到有得買都講埋
部份人仲要話同你一齊去，驚你死唔去咁

同你禁貼bam圖同一道理，
都唔明點解bam圖要禁，呢啲隨時幾條人命，反而鼓吹，仲要上埋熱門

都唔明點解貼ban圖就ban你ac
有時呢類間接害到人，對社會傷害更深

呢樣野係超越「討論」，絕對係「鼓吹」

唔係講緊「窮人生仔正仆街」之類嘅言論

而係集中講 點樣自殺，點樣殺人，之類

根本就係質素問題 屌佢地啦成班毛都未生齊

以前上高登搵到既係歡樂

一開連登 一大堆感情問題撚 又話好灰想死

慘過上咗5P

想引人注意到依啲地步 要死咪死
香港人最興就係趁機炒作 博出位 跟風

一個講 第二個又跟住講 無撚腦

最於唔想死既人嚟講 其實你地好撚煩 好撚篤眼篤鼻

如果唔係鼓吹，係咩

網民智力偏低
讀個個信哂
留言個D又無諗過就求其發言

你可以隨便講窮人生仔係咪仆街
但你係連登提供呢類 點樣自殺 點樣殺人 嘅資訊 比貼bam圖更危險

係要自殺既google下都搵到方法啦
禁乜鳩

係要睇j圖既
google下都有啦
ban咩鳩

唔止一次
我只係將依家推上黎個po
cap其中幾句做例

人無權自殺

人無權貼j圖

你贏

岩呀
邊個講要拉去批鬥槍斃
言論管制
港豬是要管的

有
但咁樣集中講係咪適合

因為犯法囉屌你
仲以為自己好有point
樓主岩岩cap個啲comment連教唆自殺都稱唔上
教唆係講緊佢想自殺但未落手 你叫佢落手
而啲comment純粹係比較唔同自殺手法

管制言論 bam圖點計?
咁教唆自殺係惡法? 連登仔公民抗命嗎

咁你認為個兩句言論適當？

加番個你是否年滿18歲咪合法囉
反正上得黎既都差不多18歲架啦
00後就咪上黎啦

有個平台可以集中、不負責任地講 點樣自殺、殺人 之類
真係好事?

我點認為冇意思架喎 我覺得適當你覺得唔適當
你覺得唔適當就要禁止? 言論自由?
我夠覺得連登仔唔應該日夜屌肥婆啦 係咪又叫連狗禁止討論肥婆先

樓主個球員低汁
但內容高汁

香港人中意睇人仆街
劣根性

冇用 照犯法

該名48歲的網友，去年在「Uwants」網站討論區的成人貼圖區以超連結方式內發放8張色情照片，網民可透過小圖片聯繫外國色情網站，
其後影視處接獲投訴後，裁定有關圖片屬三級色情照，遂把案件轉介警方。網友昨承認發布淫褻物品罪名，裁判官指涉案相片是淫褻物品，但考慮相片內容不涉及變態，故只判罰款5000元，但網友從此留有案底。

「係咪又叫連狗禁止討論肥婆先」 你有冇睇哂 我都話「窮人生仔正仆街」之類唔算數
依家我針對緊 匿名、公開、不負責任地集中討論點樣殺人、自殺
係好踩界 未必一定犯法
但作為管理員，bam圖你管，呢類咁大殺傷力嘅內容點解唔管?

最少都filter唔上得熱門

Reddit係有一版叫r/SuicideWatch

見到有post講自殺，就會refer過去

咁我地網上睇果堆j圖點黎
學術討論 睇左咁多年 原來全部都唔合法？

毒撚無朋友傾訴
上黎呻兩句都唔得

無話唔得
一直都講緊討論細節 點樣自殺最正 點樣殺人不留痕
呢啲好多時唔係感覺/情感嘅討論
無助紓解

咁犯唔犯法同執唔執法係兩樣野黎既
有啲forum server係set係海外 可能避到掛
詳細唔清楚 等法律JJ解話

一個論壇，有人上完係學識點樣殺自己/殺人嘅，跟手做埋出黎

我唔覺得係一件好事

好難畫條界分邊啲係真學術討論 邊啲係有心想自殺
只要有關自殺殺人你就將佢管制既話 連狗只會俾人屌穿
連登/高登多人上都係因為作為一個討論區 自由度夠大

隔離個post都係一黎就話學術討論
重點係內容
內容涉及 自殺/殺人細節，討論、比較不同自殺方法
我唔覺得咁樣好難分 而且講笑同認真 都唔恰當

連登有冇諗過setup類似嘅野
送堆ac畀ngo，剩係for呢個台講野
咁有需要，主動搵人想幫手嘅人 又有地方
又唔會影響日常運作
又有光環

討論自殺方法都可以係學術討論架喎
各種自殺方法既mechanism已經係bio啦
即係點解燒炭/吸純氧會死之類 中學bio都有教啦 唔通又禁左佢?
都係個句 恰唔恰當係個人主觀判斷
冇得話你覺得唔恰當就要人ban左佢
就算好似reddit咁做 搬去自殺區
咁有心自殺既人咪仲易搵到佢地想要既資訊
有咩分別?

咁香港係咪要禁止討論港獨

係好定唔好，輪唔到我地去決定。我淨係知道，如果你唔想死，睇咗d方法都唔會去自殺；反之，想死嘅人睇唔睇d post都係想死。
以上係針對討論自殺方式嘅post。而針對自殺動機嘅post，就更唔應該禁。如果你認為自殺係錯，就唔該你去說服人，而唔係封人把口。因為一嚟禁止討論顯得你縮骨，顯得你好似立法會主席咁話一就一話二就二，冇得挑戰；二嚟任何嘢都係愈禁愈多人去嘗試，打破規則好型好威而且與眾不同，根本就唔會防止自殺，反而會引人試。
最後，你認為啱嘅嘢唔一定對個個人都啱，一定要用討論去互相理解，所以我唔贊成禁討論。

一個論壇，註冊資格太簡單，簡單到比拎白卡既人都可以，例如樓註

我唔覺係一件好事

條傻鳩思想似十足共慘黨

我唔明咁極端做乜
你唔同意咪唔同意 我都係講下啫

角得你太on9

連登仔好on9、用家問題 乜乜柒柒 我夠識講

依家講緊個平台，匿名、公開地可以咁用 係咪道德

知唔知咩叫言論自由呀?

如果有野係唔講得你同共產黨有咩分別

但bam唔貼得喎

Yes
因為唔係討論區錯 而係接收者問題

你都唔會無啦啦話生果刀係兇器

如果有人鼓勵其他人自殺
都應該係接收者問題？

咪話左犯法囉屌你

用家問題啦 白卡仔

e個就係另一個問題，因為server係海外
佢地又信連仔唔佢出賣會員
唔怕犯教唆條罪，更加唔好講
欺凌者唔會覺得自己欺凌緊人，會有e種心態
只要多d人一齊加把嘴，責任分散左自然唔會意識到自己講既野有問題
人人都有份叫佢死，唔關我事

樓上講到咁都係用家問題
站係管理員角度 要做好人唔係咁易

笑死 邊隻字我鼓吹？
兩條對話只係普通對答
cap都cap好啲啦
入面有個就真係鼓吹啦

我其實無針對個人 但我cap圖唔小心cap埋名
同埋求其頭幾個就算

有冇鼓吹成份就見人見智

所以係分開兩件事
學術討論自殺，冇問題
但鼓勵，叫人去死就好有問題
拉埋一齊講就唔太岩

鼓勵不嬲有問題
我係想提出下 學術討論自殺應該點樣處理最好
學術討論殺人又得唔得？呢個肯定唔係單純用家問題

同埋我要強調，只係今次有人起到底
年中咁多後生仔自殺，難保有啲係CDROM

呢個世界唔撚係得二元對立
要記得好多自殺嘅人都係受他人影響
如果根據你論述 點解傳媒唔會報自殺

記得連登上年好鐘意屌口德撚

繼續屌，繼續玩冷血comment放負呀，睇下你班友又會害多幾多個家庭

但係
我是但拎本柯南漫畫都有好多教學
都冇列做禁書
成件事唔會好奇怪

有人講係用家問題
間接害人唔算害
咁劣我好難同佢講野

因為連登係隨時隨地、公開而且匿名 仲有comment rating
兩樣野完全唔同

有人睇完連登照樣做，係因為每個comment背後，都有一個人 都係意見

如果你仲係堅持係用家問題
咁劣我好難同你講野
呢到嘅人唔多唔少都有啲野可以做
我只係提出其中幾個

香港獨立 以死相搏 算唔算自殺 俾唔俾討論

我講緊如果有post叫「我想死」等討論殺人/自殺 入面問要點做
管理員應該有所處理

呢類屬鳩up口號式，而且對社會有利

仲以為真係會七生報國 原來係9up式口號

呢度好多連衛兵 講黎都晒氣
一係就過界全部bam 一係就咩都唔好理
等單大野比警方介入 殺一儆百
成日隻眼開隻眼閉默許 搞到條界線愈黎愈大 班人又愈黎愈過界
唔係害到自己利益都唔會理
大部份90後又特別幼稚
以前堆大麻吸毒post又係on9
一開頭又係要靠部分人去反先減少左
唔知連仔後尾有冇做野

咁點樣完美殺人 毀屍滅跡 完美犯罪又討唔討論得？

其實google下自殺方法已經有大把方法可以參考
剩係維基百科都提供同分析唔少自殺方法
比起係連登9up 呢類網站更危險
係咪應該全部禁哂？

可能會有人參考連登仔的方法自殺
但佢自殺的原因係佢自己的情緒 生活問題
就算冇連登仔提出的方法
佢一樣會搵其他方法自殺
我覺得與其令自殺者用錯誤的方法
導致自殺不遂而有後遺症
不如提供一個必死又舒服的方法比佢

你確定連登係個適合嘅平台？我唔反對個人選擇 尋死意志 佢亦可以上其他網去搵 咁係佢嘅事

但呢個平台，真係完全用家問題，其他人一啲道德責任都無？

做乜忽然間個個道德撚上身

上網應該要有咩道德考量？
如果係咁上網之前係唔係要整個attitude test?

呢種係寓禁於征嘅做法嚟，縱使我唔認為自殺係一種好嘅做法，但有啲人命水生成咁就係咁⋯⋯

所以呢個唔係要做你嘅工作
管理者要知道無使用者會負道德責任，即使佢地有

讀到大學畢業會因為連登仔講兩句就自殺咩 柒少陣啦唔該
係咁大影響 香港一早有民主啦

道德唔係呢個post嘅出發點，你可以重新睇過

如果呢樣野係有問題
唔止連登應該要禁止
其他平台一樣要禁止
全港全世界都應該禁止

如果呢樣野真係咁大問題
你要求立法禁止討論自殺
我相信唔會有人反對

連登係咪合適的平台
我真係唔知應該點答你
只能夠講連登係一個好自由的平台
你可以係連登發表種族歧視的言論
可以鼓吹嫖妓 賭博 吸毒 食煙
呢d絕對係對社會有害的資訊 更加可能係犯法
你會唔會覺得應該禁埋？
我就覺得自由比較重要
當然自由亦都有限制
例如唔可以鼓吹殺人放火 鼓吹自殺
但純粹討論係冇問題

喔，原來出事了，rip

講下少少睇法
我唔認為禁止討論自殺相關問題係解決辦法，甚至覺得禁止討論只係逃避問題，想眼不見為淨。雖然我同樣認為連登班弱智垃圾除左推波助瀾乜柒都唔識，但禁止討論自殺對於受緊苦既人只係減少左宣洩渠道，當事人上得黎開post表示有輕生念頭，相信都係事態凝重孤立無援，所以我覺得應該反省同阻止既係個啲 煽風點火、毫無人性既言論，而呢樣係整體會員質素問題，唔係禁止就可以解決。

依家咁樣認真拎出黎講下反而仲好，有機會檢討下言論同風氣問題。

仲要勁多個D咩留tg個D傻鳩post
以前高登頂多都係會pm黎傾下計

讀到大學畢業會因為連登仔講兩句就自殺咩
你呢句野都係諗過先再講啦.

讀過書都知道人係有social learning ability
簡單d講人係會影響人呀 真係on lun 9
當局者迷 旁觀者清
如果個個有精神問題都可以清醒 邊到有咁多人犯罪 咁多人自殺 咁多人死
縮返入老母西啦 自以為是

最極端咪你囉，你咁樣唔比人討論同共產黨有分別？

況且好明顯解決係係社會問題入手啦，你乜都bam一餐有用？講咩你唔同意咪唔同意，你講下就得，人地討論下又唔得？學你話齋人地都係講下姐，你唔同意咪唔好睇囉

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。

關二元對立咩事？
傳媒都有報自殺。
自殺當然係受他人影響，但更大係來自當事人對現實嘅不滿，自殺始終都係個人選擇。
都係嗰句，如果你認為自殺係錯，就應該有理有據咁戰勝佢。但係如果你證明唔到自殺係錯，就要接受錯嘅係你，而唔係一味靠封口禁言。

連登咁多on9或者真係會有人比人鼓吹到自殺念頭

不如試下喺Reddit學術討論點樣自製c4炸白宮 唔洗半個鐘即刻有FBI敲鳩你門

FBI會阻你傷害其他人

咁你就要去睇住d精神有問題嘅人，而唔係禁止神志清醒嘅人學術討論。

冇道德責任係好事嚟。
人類嘅精神自由最大嘅障礙就係社會嘅道德規範。

關愛座Hunter 夠討論以死相搏，買軍火啦

唔通又煽動暴動？

言論自由？
on9,梗係學共產黨咁

拉哂佢地坐監

自殺真係幾可憐嘅行為 因為個腦有病 真係病個隻病 先會令到個人感覺唔到快樂最後就輕身 （之前見到條片話 腦入面有啲物質出問題通過唔到就會抑鬱等等）

你地仲要對住個有病嘅人 唔鼓勵人醫下仲要講話你死左去啦 幾撚無良

言論自由唔係大哂嘅 你冇智慧運用同直接害鳩人有咩分別

咩話題都會有憨鳩仔，不如成個連登摺埋啦好嗎？
正如有人買賣軍火，用家點使用軍火佢地控制唔到
有事就話要BAM，咁同微博有咩分別，一有新TOPIC就BAM，到時後乜都溝通唔到，正式同支那接馗

港英同港共所帶來ge垃圾思想嘛

CC台班友叫人以死相搏，如果有人以死相搏左黑警
CC台班友係咪煽動暴動/教唆犯罪？